<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Page d&#39;accueil on Murmure des forêts</title>
    <link>https://www.murmuredesforets.fr/</link>
    <description>Recent content in Page d&#39;accueil on Murmure des forêts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2019 11:09:39 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.murmuredesforets.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Qui sommes-nous ?</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/pages/presentation/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/pages/presentation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/pages/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/pages/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentions légales</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/pages/mentions/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/pages/mentions/</guid>
      <description>Editeur Murmure des Forêts
Directeurs de la publication : Amans et Sonia
Hébergement Site hébergé sur Github Pages
Crédits  Développement du site : L&amp;rsquo;assembleuse
  Réutilisation des contenus Sauf mention contraire, les contenus de ce site sont sous licence Creative Commons BY-NC-SA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plan du site</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/pages/sitemap/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/pages/sitemap/</guid>
      <description>Accueil    Actualités   Ouvrages de reliance et collapso...    Première saison !    Deuxième saison...    Beltaine et Solstice (dé-)confinés    Quotidien et renouveau 2020    Travail qui relie et CNV    Émotions, intimes et collectives    Mouvement pensée parole voix recherche ouvrage    CNV et TQR    Corps accordé(s) - Beltaine 2021    Lugnasad 2021 - Renouveau &amp;amp; quotidien      Articles   Pour une « libération » des femmes ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugnasad 2021 - Renouveau &amp; quotidien</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/lugnasad-2021-renouveau-quotidien/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/lugnasad-2021-renouveau-quotidien/</guid>
      <description>Pour cette quatrième saison qui s&amp;rsquo;avance, nous avons besoin de prendre du recul et de la hauteur. C&amp;rsquo;est ce que nous sommes en train de faire déjà !
Et pour poursuivre ce mouvement-là, les montagnes semblaient bienvenu-e-s&amp;hellip; Nous avons visité un lieu qui nous a beaucoup plu, et ça pourrait bien être là, presque à la frontière entre l&amp;rsquo;Ariège et l&amp;rsquo;Aude.
En tout cas, les dates sont sûres : juste avant la fête celte (partout) de LugnaZad, c&amp;rsquo;est-à-dire à la toute fin juillet !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partages d&#39;Imbolc à l&#39;île aux moines</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/partages-d-imbolc-a-l-ile-aux-moines/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/partages-d-imbolc-a-l-ile-aux-moines/</guid>
      <description>recueil semi-collectif autour de l&amp;rsquo;atelier des 30-31 janvier 2021
Avant heureuse d&amp;rsquo;avoir pu
me re familiariser avec le &amp;ldquo;&amp;nbsp;genre humain&amp;nbsp;&amp;rdquo; progressivement
gratitude
pour la belle manière dont tu as pu prendre place dans l&amp;rsquo;espace&amp;hellip;.
Parfois émancipées par la dialectique de la perfection, de nombreuses formes-pensées contribuent à faire échouer le capitalisme, des fuites et de nouvelles lignes dures (non dans le mou mais dans l&amp;rsquo;amour) / clé de la confiance</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corps accordé(s) - Beltaine 2021</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/liberte-du-corps-beltaine-2021/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 02:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/liberte-du-corps-beltaine-2021/</guid>
      <description>Trois jours pleins pour explorer la nouvelle version de &amp;ldquo;&amp;nbsp;Nos corps, ces héros !?&amp;nbsp;&amp;rdquo; Avec des surprises&amp;hellip; et un cercle inédit.
Cf. l&amp;rsquo;article là pour une idée des intentions et l&amp;rsquo;ancienne actu-ci (pour l&amp;rsquo;affiche surtout et la p&amp;rsquo;tite histoire)
Ce sera la deuxième fois seulement que nous partagerons cet atelier (alors qu&amp;rsquo;on en est bientôt à 4 pour les autres)&amp;hellip; la première, c&amp;rsquo;était en 2019 à l&amp;rsquo;Arche du soleil près de Redon (cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNV et TQR</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/cnv-et-tqr/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/cnv-et-tqr/</guid>
      <description>Même atelier que celui qui a été deux fois &amp;ldquo;&amp;nbsp;mis en ligne&amp;nbsp;&amp;rdquo; par la force des choses, à la Samain 2020 et en avril dernier itou.
Le topo donc est le même : https://www.murmuredesforets.fr/actualite/travail-qui-relie-2020-09/ avec les ajustements liés à l&amp;rsquo;époque si particulière, au groupe qui sera rassemblé là, au lieu qui nous accueillera et à nos cheminements singuliers à S* et moi (A^).
Départ le vendredi en fin de journée, atterrissage dans l&amp;rsquo;après-midi du dimanche - avec une nouvelle identité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mouvement pensée parole voix recherche ouvrage</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/trois-ans-d-images/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/trois-ans-d-images/</guid>
      <description>Bientôt trois ans que notre collectif est né !
Bien des cercles, des partages et des mouvements ont eu lieu depuis&amp;hellip; En voilà quelques traces éparses, dans un ordre aléatoire.
Dans ce montage au sein du murmure des forêts se glissent quelques clichés d&amp;rsquo;une autre coopérative ou d&amp;rsquo;une séance de danse-forum&amp;hellip; comme c&amp;rsquo;est bien dans l&amp;rsquo;esprit aussi et que ça aide à dire quelque chose de ce que nous vivons ici (qui n&amp;rsquo;y a pas été photographié), pardonnez-le-nous !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peur, panique et confiance, systémique</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/peur-panique-et-confiance-systemique/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/peur-panique-et-confiance-systemique/</guid>
      <description>De tout ce qui nous traverse ou nous habite, la peur est sans doute l’émotion la plus insaisissable, celle qui agit le plus facilement inconsciemment – s’appuyant sur des systèmes cervicaux archaïques (reptilien et limbique), comme le font d’ailleurs les autres mouvements émotionnels, de l’agacement à l’enthousiasme, du désespoir à la frustration.
Seule une veille profonde de la conscience nous permet d’agir sans être manipulé-e-s par nos peurs inconscientes. Ce n’est qu’en les mettant en lumière que nous pouvons orienter nos actes avec lucidité sur ce qui constitue le bien commun (qui est aussi celui de chacun-e).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Émotions, intimes et collectives</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/emotions-intimes-et-collectives/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/emotions-intimes-et-collectives/</guid>
      <description>Travail qui relie et communication non-violente : nous proposons de faire se rencontrer ces deux pratiques au sein d&amp;rsquo;un atelier de la Samain, qui explore et questionne la place des émotions dans nos vies, nos sociétés, notre Histoire - en cette époque si particulière.
Mettre notre conscience sensible au service de nos engagements, nos actions pour la Terre.
Le travail qui relie (the Work that reconnects) est un ouvrage en groupe permettant d’écouter nos sentiments de désespoir ou d’impuissance face à l’ampleur de la crise écologique et sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment évoluent et se renouvellent nos vies quotidiennes ?</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/comment-evoluent-et-se-renouvellent-nos-vies-quotidiennes/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/comment-evoluent-et-se-renouvellent-nos-vies-quotidiennes/</guid>
      <description>Dans un tissu, il y a deux séries de fils qui s’entremêlent : la chaîne et la trame. La chaîne, ce sont ces fils qui traversent le métier de part en part : la chaîne reste présente, plus ou moins visible, tout au long du tissage, d’un bout à l’autre de l’étoffe ou du drap. La trame, suivant le chemin de la navette, va et vient à travers elle et décide s’il s’agit d’une simple toile ou d’un satin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travail qui relie et CNV</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/travail-qui-relie-2020-09/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 20:44:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/travail-qui-relie-2020-09/</guid>
      <description>Nous avons décidé de fusionner cet atelier avec celui de la Samain : Émotions, intimes et collectives. Les thématiques sont proches et en cette saison, il nous semble juste de faire converger nos cercles. Cependant, un tel atelier TQR / CNV pourra être organisé de nouveau, sur demande d&amp;rsquo;un groupe par exemple, en présence ou à distance
Le travail qui relie (the Work that reconnects) est un ouvrage en groupe permettant d’écouter nos sentiments de désespoir ou d’impuissance face à l’ampleur de la crise écologique et sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quotidien et renouveau 2020</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/quotidien-renouveau-2020-07/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 20:44:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/quotidien-renouveau-2020-07/</guid>
      <description>Murmure des forêts propose pour la troisième fois cet Atelier « Quotidien &amp;amp; Renouveau » du 27 au 31 juillet, co-facilité par Sonia chevrel et Amans gaussel à la Wardine à Notre dame des landes.
Pourquoi ?  Approfondir la conscience du sens de nos choix dans les différentes dimensions de nos vies1,
 Nous soutenir les un-e-s les autres sur nos chemins, riches, inspirants et uniques,
 Mieux contribuer à l’émergence d’un nouveau monde humain respectueux du vivant sous toutes ses formes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quotidien et renouveau</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/quotidien-renouveau/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 18:45:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/quotidien-renouveau/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;accomplissons-nous, chaque jour, sans que cela soit ne soit applaudi, reconnu, ni même vu bien souvent par personne ? Beaucoup de services rendus à l&amp;rsquo;émergence du nouveau monde humain demeurent encore trop souvent inaperçus.
Une mère prend soin de son petit dernier qui pleure en l&amp;rsquo;écoutant attentivement plutôt que de lui répondre &amp;ldquo;&amp;nbsp;ça va passer&amp;nbsp;&amp;rdquo;, puis va s&amp;rsquo;asseoir à côté de l&amp;rsquo;aînée simplement sans lui dire a priori de faire ses devoirs ou de ranger sa chambre : ça peut sembler banal, mais c&amp;rsquo;est un des plus précieux ouvrages de ce temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beltaine et Solstice (dé-)confinés</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/beltaine-et-solstice-de-confines/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/beltaine-et-solstice-de-confines/</guid>
      <description>Après avoir célébré Beltaine en comité intime entre le feu et l&amp;rsquo;orage, faute de pouvoir maintenir notre proposition-là à distance (comme on l&amp;rsquo;avait fait pour le premier atelier TQR et CNV auquel nous avions aussi convié les militant-e-s d&amp;rsquo;XR, atelier annulé lui aussi pour cause de confinement), nous avions proposé de reporter l&amp;rsquo;atelier Nos corps ces héros en chemin&amp;hellip; vers le Solstice ! Pas évident, alors que quelques jours avant encore on n&amp;rsquo;était pas supposé-e-s s&amp;rsquo;éloigner à plus de 100km de chez soi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silence imaginaire</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/silence-imaginaire/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/silence-imaginaire/</guid>
      <description>Le silence est d&amp;rsquo;or
…
Pendant que dort la graine
&amp;hellip;
Reine de l&amp;rsquo;instant
&amp;hellip;
Temps présent
&amp;hellip;
(&amp;hellip;)
Enroulée de silence
 Des regards sur sa vie, sur la votre,
Des sourires, les nôtres et le silence lumineux qui révèle les pleins, les creux, les ombres et les couleurs
Le souffle caressant imperceptible et continue qui vient toucher
Qu&amp;rsquo;est-ce que j&amp;rsquo;imagine là des graines que nous sommes, dans le sol, avec le temps d&amp;rsquo;Imbolc qui est là ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos émotions, de l&#39;intime au collectif</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/nos-emotions-de-l-intime-au-collectif/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/nos-emotions-de-l-intime-au-collectif/</guid>
      <description>Nos émotions, au cœur de nos histoires, passages incontournables qui donnent accès à nos élans de vie. Moteurs de nos actions, sources et portes de notre créativité, elle nous mettent en mouvement – comme le dit bien l’étymologie du mot (motio en latin : mouvement ou bien trouble, frisson). Sans attention ni conscience, elle peuvent aussi amener de la confusion et même freiner nos aspirations.
Comment l’émotion impacte-t-elle nos engagements ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deuxième saison...</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/deuxieme-saison/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/deuxieme-saison/</guid>
      <description>Avec la deuxième session de Quotidien et renouveau, en août 2019 à la Maliguen (Concoret), Murmure des forêts engageait sa deuxième saison d&amp;rsquo;activité.
Ainsi nous repassions par les mêmes fêtes, avec de nouveaux groupes et dans de nouveaux lieux&amp;hellip; ou dans les mêmes lieux, à d&amp;rsquo;autres moments d&amp;rsquo;une autre année : ainsi à la Samain, nous sommes revenu-e-s à Languédias, dans [la yourte Semilla]( &amp;ldquo;&amp;nbsp;http://yoga-semilla.fr/&amp;quot;) (et un sympa gîte) non loin de là où l&amp;rsquo;Aronde fleurit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Histoire de l&#39;esprit d&#39;un murmure des forêts</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/histoire-de-l-esprit-d-un-murmure-des-forets/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/histoire-de-l-esprit-d-un-murmure-des-forets/</guid>
      <description>L’obsolescence ici concerne la société du système. Faites demi-tours, et venez en moi, histoire que je vous murmure au creux de vos âmes les puissances inconnues, plutôt les puissances perdues !
Laissez vos esprits s’enfuir, laissez-les revenir, laissez-les plâner car les vents des murmures vous porterons, vous libérerons ou vous emprisonnerons pour vous éveiller.
Les âmes lourdes s’apaiseront dans les méandres des branches et des troncs de mes arbres enlacés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Première saison !</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/premiere-saison/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/premiere-saison/</guid>
      <description>Murmure des forêts naît en secret au printemps 2018, et prépare aussitôt son premier atelier public, entre deux célébrations de solstices partagées en Brocéliande avec les ami-e-s dans l&amp;rsquo;intimité ou plus largement avec la complicité d&amp;rsquo;une cousine d&amp;rsquo;aladanse. Pour Lugnasad 2018, nous éprouvâmes notre ensemblage sur une semaine de quoditien renouveau avec trois vaillant-e-s camarades dont deux cofonderons aussitôt après avec nous l&amp;rsquo;association 7,8 herz.
Un second atelier verra le jour trois mois plus tard, sur un thème cher à nos cœurs si sensibles, et cette fois-ci dans la forêt en effet&amp;hellip; entre le Temps de vivre à Muel et les bois, gîtes et lieux collectifs de Concoret (avec un crochet aussi par une manif contre la chasse à courre à Paimpont pour deux d&amp;rsquo;entre nous), l&amp;rsquo;atelier de Samain fut aussi une mémorable première.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos corps, des héros !?</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/nos-corps-des-heros/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/nos-corps-des-heros/</guid>
      <description>En quoi le corps est-il si essentiel, un carrefour, un territoire à (re-)conquérir pour « transitionner » vers une société plus respectueuse du vivant sous toutes ses formes : sous quels angles pouvons-nous aborder ce navire, c’est-à-dire comment mettre en question cette thématique ?
Mon corps, cet incroyable « véhicule », qui me permet de vivre toutes les expériences sur cette incroyable planète, ma terre, ma maison, aussi bien le pays qui m’héberge que le corps… que je suis, que j’ai ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrages de reliance et collapso...</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/ouvrages-de-reliance-et-collapso/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/ouvrages-de-reliance-et-collapso/</guid>
      <description>Dès avant et encore après la naissance de Murmure des forêts, nous avons commencé à conjuguer nos talents&amp;hellip; le [Travail qui relie](), la communication consciente, les mouvements authentiques ou spontanés, la co-écoute émotionnelle et l&amp;rsquo;intelligence collective ont ainsi entre autres pratiques, donné lieu à des convergences qui furent un peu notre préhistoire dès le début 2018 (comme sur cette image, au village troblabal).
Pour une journée avec les collapsonautes Nantais ou pour tout un parcours suivi avec la Bascule, pour les ami-e-s de la forêt ou pour tel écolieu en conflit, nous avons ainsi commencé à éprouver aussi nos propositions en matière d&amp;rsquo;accompagnement à la demande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour une « libération » des femmes ?</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/article/pour-une-liberation-des-femmes/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/article/pour-une-liberation-des-femmes/</guid>
      <description>Pour une libération des femmes qui ne soit pas un renforcement de la valorisation des valeurs « masculines ».
Je rêve d’une libération des femmes qui leur permette de se sentir libre d’être elles-mêmes, de ne pas avoir à ressembler au modèle masculin dominant et valorisé pour se sentir à égalité.
Une libération où ce n’est pas nécessaire d’être active, froide, détachée, de pouvoir parler de sexe sans sensibilité, d’être entreprenante, courageuse, forte, indépendante, reconnue socialement pour sa réussite, combattante ou combative, forte, ambitieuse, de parler avec aisance et confiance pour pouvoir être considéré autant qu’un homme.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>