<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actualités on Murmure des forêts</title>
    <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/</link>
    <description>Recent content in Actualités on Murmure des forêts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Feb 2021 02:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.murmuredesforets.fr/actualite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Corps accordé(s) - Beltaine 2021</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/liberte-du-corps-beltaine-2021/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 02:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/liberte-du-corps-beltaine-2021/</guid>
      <description>Trois jours pleins pour explorer la nouvelle version de &amp;ldquo;&amp;nbsp;Nos corps, ces héros !?&amp;nbsp;&amp;rdquo; Avec des surprises&amp;hellip; et un cercle inédit.
Cf. l&amp;rsquo;article là pour une idée des intentions et l&amp;rsquo;ancienne actu-ci (pour l&amp;rsquo;affiche surtout et la p&amp;rsquo;tite histoire)
Ce sera la deuxième fois seulement que nous partagerons cet atelier (alors qu&amp;rsquo;on en est bientôt à 4 pour les autres)&amp;hellip; la première, c&amp;rsquo;était en 2019 à l&amp;rsquo;Arche du soleil près de Redon (cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNV et TQR</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/cnv-et-tqr/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/cnv-et-tqr/</guid>
      <description>Même atelier que celui qui a été deux fois &amp;ldquo;&amp;nbsp;mis en ligne&amp;nbsp;&amp;rdquo; par la force des choses, à la Samain 2020 et en avril dernier itou.
Le topo donc est le même : https://www.murmuredesforets.fr/actualite/travail-qui-relie-2020-09/ avec les ajustements liés à l&amp;rsquo;époque si particulière, au groupe qui sera rassemblé là, au lieu qui nous accueillera et à nos cheminements singuliers à S* et moi (A^).
Départ le vendredi en fin de journée, atterrissage dans l&amp;rsquo;après-midi du dimanche - avec une nouvelle identité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mouvement pensée parole voix recherche ouvrage</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/trois-ans-d-images/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/trois-ans-d-images/</guid>
      <description>Bientôt trois ans que notre collectif est né !
Bien des cercles, des partages et des mouvements ont eu lieu depuis&amp;hellip; En voilà quelques traces éparses, dans un ordre aléatoire.
Dans ce montage au sein du murmure des forêts se glissent quelques clichés d&amp;rsquo;une autre coopérative ou d&amp;rsquo;une séance de danse-forum&amp;hellip; comme c&amp;rsquo;est bien dans l&amp;rsquo;esprit aussi et que ça aide à dire quelque chose de ce que nous vivons ici (qui n&amp;rsquo;y a pas été photographié), pardonnez-le-nous !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Émotions, intimes et collectives</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/emotions-intimes-et-collectives/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/emotions-intimes-et-collectives/</guid>
      <description>Travail qui relie et communication non-violente : nous proposons de faire se rencontrer ces deux pratiques au sein d&amp;rsquo;un atelier de la Samain, qui explore et questionne la place des émotions dans nos vies, nos sociétés, notre Histoire - en cette époque si particulière.
Mettre notre conscience sensible au service de nos engagements, nos actions pour la Terre.
Le travail qui relie (the Work that reconnects) est un ouvrage en groupe permettant d’écouter nos sentiments de désespoir ou d’impuissance face à l’ampleur de la crise écologique et sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travail qui relie et CNV</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/travail-qui-relie-2020-09/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 20:44:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/travail-qui-relie-2020-09/</guid>
      <description>Nous avons décidé de fusionner cet atelier avec celui de la Samain : Émotions, intimes et collectives. Les thématiques sont proches et en cette saison, il nous semble juste de faire converger nos cercles. Cependant, un tel atelier TQR / CNV pourra être organisé de nouveau, sur demande d&amp;rsquo;un groupe par exemple, en présence ou à distance
Le travail qui relie (the Work that reconnects) est un ouvrage en groupe permettant d’écouter nos sentiments de désespoir ou d’impuissance face à l’ampleur de la crise écologique et sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quotidien et renouveau 2020</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/quotidien-renouveau-2020-07/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 20:44:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/quotidien-renouveau-2020-07/</guid>
      <description>Murmure des forêts propose pour la troisième fois cet Atelier « Quotidien &amp;amp; Renouveau » du 27 au 31 juillet, co-facilité par Sonia chevrel et Amans gaussel à la Wardine à Notre dame des landes.
Pourquoi ?  Approfondir la conscience du sens de nos choix dans les différentes dimensions de nos vies1,
 Nous soutenir les un-e-s les autres sur nos chemins, riches, inspirants et uniques,
 Mieux contribuer à l’émergence d’un nouveau monde humain respectueux du vivant sous toutes ses formes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beltaine et Solstice (dé-)confinés</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/beltaine-et-solstice-de-confines/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/beltaine-et-solstice-de-confines/</guid>
      <description>Après avoir célébré Beltaine en comité intime entre le feu et l&amp;rsquo;orage, faute de pouvoir maintenir notre proposition-là à distance (comme on l&amp;rsquo;avait fait pour le premier atelier TQR et CNV auquel nous avions aussi convié les militant-e-s d&amp;rsquo;XR, atelier annulé lui aussi pour cause de confinement), nous avions proposé de reporter l&amp;rsquo;atelier Nos corps ces héros en chemin&amp;hellip; vers le Solstice ! Pas évident, alors que quelques jours avant encore on n&amp;rsquo;était pas supposé-e-s s&amp;rsquo;éloigner à plus de 100km de chez soi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deuxième saison...</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/deuxieme-saison/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/deuxieme-saison/</guid>
      <description>Avec la deuxième session de Quotidien et renouveau, en août 2019 à la Maliguen (Concoret), Murmure des forêts engageait sa deuxième saison d&amp;rsquo;activité.
Ainsi nous repassions par les mêmes fêtes, avec de nouveaux groupes et dans de nouveaux lieux&amp;hellip; ou dans les mêmes lieux, à d&amp;rsquo;autres moments d&amp;rsquo;une autre année : ainsi à la Samain, nous sommes revenu-e-s à Languédias, dans [la yourte Semilla]( &amp;ldquo;&amp;nbsp;http://yoga-semilla.fr/&amp;quot;) (et un sympa gîte) non loin de là où l&amp;rsquo;Aronde fleurit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Première saison !</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/premiere-saison/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/premiere-saison/</guid>
      <description>Murmure des forêts naît en secret au printemps 2018, et prépare aussitôt son premier atelier public, entre deux célébrations de solstices partagées en Brocéliande avec les ami-e-s dans l&amp;rsquo;intimité ou plus largement avec la complicité d&amp;rsquo;une cousine d&amp;rsquo;aladanse. Pour Lugnasad 2018, nous éprouvâmes notre ensemblage sur une semaine de quoditien renouveau avec trois vaillant-e-s camarades dont deux cofonderons aussitôt après avec nous l&amp;rsquo;association 7,8 herz.
Un second atelier verra le jour trois mois plus tard, sur un thème cher à nos cœurs si sensibles, et cette fois-ci dans la forêt en effet&amp;hellip; entre le Temps de vivre à Muel et les bois, gîtes et lieux collectifs de Concoret (avec un crochet aussi par une manif contre la chasse à courre à Paimpont pour deux d&amp;rsquo;entre nous), l&amp;rsquo;atelier de Samain fut aussi une mémorable première.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrages de reliance et collapso...</title>
      <link>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/ouvrages-de-reliance-et-collapso/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.murmuredesforets.fr/actualite/ouvrages-de-reliance-et-collapso/</guid>
      <description>Dès avant et encore après la naissance de Murmure des forêts, nous avons commencé à conjuguer nos talents&amp;hellip; le [Travail qui relie](), la communication consciente, les mouvements authentiques ou spontanés, la co-écoute émotionnelle et l&amp;rsquo;intelligence collective ont ainsi entre autres pratiques, donné lieu à des convergences qui furent un peu notre préhistoire dès le début 2018 (comme sur cette image, au village troblabal).
Pour une journée avec les collapsonautes Nantais ou pour tout un parcours suivi avec la Bascule, pour les ami-e-s de la forêt ou pour tel écolieu en conflit, nous avons ainsi commencé à éprouver aussi nos propositions en matière d&amp;rsquo;accompagnement à la demande.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>